\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Roch}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Gigantische Monstrosität, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {248 (16W20+80)},
        speed       = {6 m, Fliegen 36 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 28,
        dex = 10,
        con = 20,
        int = 3,
        wis = 10,
        cha = 9
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +4, Kon +9, Wei +4, Cha +3},
        skills = {Wahrnehmung +4},
        senses = {Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {-},
        challenge = 11
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Scharfe Sicht}
        Der Roch ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Sicht basieren, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Roch führt zwei Angriffe aus: einen Schnabel- und einen Klauenangriff.

        \DndMonsterAction{Krallen}
        Nahkampfwaffenangriff: +13 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 23 (4W6+9) Hiebschaden, und das Ziel wird gepackt (Rettungswurf-SG 19). Ein gepacktes Ziel ist festgesetzt. Der Roch kann seine Krallen nicht gegen andere Ziele einsetzen.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Krallen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+13,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=23 (4W6+9),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Ein gepacktes Ziel ist festgesetzt. Der Roch kann seine Krallen nicht gegen andere Ziele einsetzen.%    ]
        \DndMonsterAction{Schnabel}
        Nahkampfwaffenangriff: +13 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 27 (4W8+9) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schnabel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+13,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=27 (4W8+9),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
